ls - список файлов текущего каталога
ls -la - список файлов
pwd - точный путь до текущей папки
cd - перемещение между каталогами (cd /d/project_data_sience)
touch - содание файла (touch hello.txt)
mkdir - создание каталога/папки (mkdir test)
echo - вывести фразу в консоль (echo 'Hello, Git!')
echo str > файл - вывести фразу в файл (echo 'Hello, Git!' > hello.txt)
echo str >> файл - дозаписать фразу в конец файла (echo 'Hello, world!' >> hello.txt)
cat - прочитать содержимое файла (cat hello.txt)
unlink - удалить файл (unlink hello.txt)
git --version - проверка версии Git
-----> Настройка Git для регистрации снимков и коммитов
git config --global user.name 'Irina Yakupova'
git config --global user.email yakiris@yandex.ru
git config --list - список настроек
git config --list --show-origin - месторасположение конфигурационного файла
git init - пометить текущую папку как git-проект
git add . - индексируются все новые файлы 
git add hello.txt - индексируется избранный файл
git commit -m 'Первый коммит' - создается коммит (снимок состояния) файла
    -m - комментарий к коммиту
git config --global core.editor nano - если при создании коммита не указан параметр -m, подключаем редактор nano 
    <Ctrl>+<O>- запись файла в редакторе nano
    <Ctrl>+<X> - выход из редактора nano
git clone - клонирование проекта (git clone https://github.com/web-standards-ru/dictionary.git)
gitk - запуск графического клиента git для просмотра истории коммитов
git gui - запуст графического клиента git для создания коммитов (Stage Changed - git add)
git status - проверка статуса проекта
git status -s -более компактный вывод статус проекта 